@inproceedings{Shenouda-Rodrigues-Bossard:TALN:2022,
    author = "Shenouda, Gabriel and Rodrigues, Christophe and Bossard, Aur\'elien",
    title = "R\'esumeSVD : Un outil efficace et performant pour le r\'esum\'e de texte non supervis\'e",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "205-213",
    note = "R\'esumeSVD : An efficient and effective tool for unsupervised text summarization ",
    abstract = "Cet article pr\'esente une nouvelle m\'ethode, R\'esumeSVD, pour le r\'esum\'e automatique extractif non supervis\'e. Cette m\'ethode est fond\'ee sur la d\'ecomposition en valeurs singuli\`eres afin de r\'eduire la dimensionnalit\'e des plongements de mots et de proposer une repr\'esentation de ces derniers sur un petit nombre de dimensions, chacune repr\'esentant un sujet latent. En effet, dans un contexte sp\'ecifique et restreint, de multiples dimensions des plongements de mots deviennent moins pertinentes puisqu'apprises dans des contextes plus larges. Elle utilise \'egalement le regroupement automatique de mots pour r\'eduire la taille du vocabulaire, et est suivie d'une heuristique d'extraction de phrases. La m\'ethode surpasse en efficacit\'e les approches extractives les plus r\'ecentes tout en \'etant plus efficiente. De plus, R\'esumeSVD n\'ecessite peu de ressources, en termes de donn\'ees et de puissance de calcul. Elle peut donc \^etre ex\'ecut\'ee sur de longs documents, tels que des articles scientifiques, ainsi que sur de grands corpus \`a documents multiples. Notre m\'ethode est suffisamment rapide pour \^etre utilis\'ee dans des syst\`emes de r\'esum\'e en direct. Nous partageons publiquement le code source de notre approche permettant de reproduire tous nos r\'esultats.",
    keywords = "r\'esum\'e automatique de documents, plongement de mots, r\'eduction de dimension.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/9200.pdf"
}
